然而，黑人在美国遇到的等温线是5摄氏度(41华氏度)的气候障碍。 地理环境的影响|艾伦·丘吉尔·森普尔 
 温带的极地界限是由最温暖月份的50度等温线确定的。 大英百科全书，第11版，第6卷，第5片|各种 
 在最温暖月份的等温线50度以上，森林、树木和谷物就不生长了。 大英百科全书，第11版，第6卷，第5片|各种 
 格陵兰岛内部的一大片区域和两极周围的一大片区域都在32度的等温线内。 大英百科全书，第11版，第6卷，第5片|各种 
 它的顶端有一层闪闪发光的冰帽，我们爬上它那阴森森的一面，一定能找到适当的等温线。 生命:它真正的起源。 w·赖特